[概率問題] 見下個禮拜DSE數學 諗左條問題 交流下

a) 允行，向華，一心，有容四人打麻雀。係隨機抽位嘅情況下，允行同一心坐對家嘅概率係？
b) 佢地四個搵多12個人湊夠四檯。係隨機抽位嘅情況下：
b1) 允行同一心同檯嘅嘅概率係？
b2) 允行同一心坐對家嘅概率係？
c) 而家佢地轉玩4v4嘅淘汰賽遊戲，假設雙方勝算均等。但由於允行同一心不和，佢地同組嘅時候勝算減半。係隨機分組嘅情況下，允行所屬隊伍拎冠軍嘅概率係？

我仲未諗點做，歡迎大家交流下，和平討論
利申u grad，唔好話我擾敵

0%

a) 1/3
b1) 3/15
b2) 1/15
c) 唔明16條友點玩4v4

我估分4隊玩淘汰賽，每邊贏咗嗰隊入決賽？

yes
4v4 + 4v4 赢左入冠軍戰

push

1/3
1/5
1/15
17/28

咁點樣同組

17/80

c 允行所屬隊伍？ 唔係得番允行贏咩

講清楚少少，即係隨機分成四隊，由準決賽打起

啱

太易，大家唔好以為DSE都係咁易
利申10AL

其實我仲係街 未諗solution
當初隨便諗到問題就打出黎
咁試下延伸下先

其實組內每人有個編號：1 2 3 4
兩隊對壘嘅時候，各自嘅1號會對上，以此類推
由於一心對住允行會好緊張，佢地對上嘅時候允行勝算增加一半。
假設其他人無buff/debuff，
允行隊伍勝利嘅概率又有幾多？

btw AL 小弟13DSE m2底